支那五毛成功做低廣東話中文字

要消滅一個地方 先消滅繁體字/正體字
支那五毛成功帶動左風向

香港正體字正式玩撚完

名校圈玩咗十幾年，

中文死咗味？

sor lan jor la lau chu

係咪五毛睇唔明所以票開post講？

繼續
以後唔好打正體字啦

P牌仔
我驚你係五毛想帶動風向咋

屌你老母臭閪

推

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

818維園見！所有聽日去嘅人都同我入一入嚟！！

假設真係帶起咗潮流
講重要嘢果陣
睇唔明果啲人點算?
咁同當初玩 google translate 有咩分別?

唔係個個都識睇港女文架
我打字用廣東話拼音, 我都用咗兩分鐘先睇得明

我懷疑比支那仔滲透得好緊要
一係香港人自己消滅自己

咪撚再膠化玩膠啦好嗎？你地咁做係帶頭幫共匪消滅香港文化。

你真係好煩
人地都停咗，你仲開緊垃圾post

停左?停你老母
五毛

你地而家打唔到中文?
係咪無輸入法去打?

我用速成 有時都唔係好明拼音
我覺得拼音係比啲唔識打字既人 拼出黎

DIU LEE NO MO CHAU SHAI ?
KONG NG KWA CHAU DIU 9 YEN NO MO
HO LUN 7 AR

當初點解鳩共要做低繁體字, 轉曬做簡體
除咗做統一之外
係想消滅用繁體字果啲異己
依家玩romanization 咪就係同樣嘅嘢發生緊

===

先唔講係"羅馬化", 唔係"拉丁化"
本身廣東話, 甚至大部分漢語系分支所有語言
真係做到 romanization 十隻手指數得曬.
全部都有音調
廣東話仲要有九個音
根本romanization 係做唔到個效果.

睇下越南話, 加咗幾撚多 diacritics 先表達到佢哋個語言?

廣東話用平時口語嚟表達已經係極限
真係要轉文字嘅, 我暫時只係諗到喃字可以取代到.

真係玩盡佢嘅,
用埋倉頡碼, 九方啊笨

[香港淡奶] 屬於香港人嘅Timeline上線喇

中撚咗槍 (雖然我認我係唔識打中文字, 速成學極唔識拆)